【心理學】3分鐘教你 0付出 卻讓人更喜歡你的小技巧

大家好，小弟希望成為香港知識型Youtuber ，所以開咗一個Youtube Channel，希望我同大家可以一齊學吓唔同知識
希望大家比多D意見我改善, 因為我仲摸索緊個模式

今次反傳統智慧 用3分鐘教你0付出卻讓人更喜歡你的小技巧

補充:
1.萬分感謝連登某巴打幫忙配音!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
佢唔想出名, 所以我唔開名啦

正呀 連登多啲學術po就好

2.本集取材自《Does a Favor Request Increase Liking Toward the Requester?》,《Liking a person as a function of doing him a favour. Human Relations》,《59 SECONDS Think A Little, Change A Lot》

之前d內容都幾中意，語調都見到改善緊
但個cover photo真係好clickbait
直程係d content farm標題

3. 參考咗之前巴打意見, 搵咗巴打們幫手代替我配音
用多咗圖, 其他軟件就學緊, 所以暫時都係呢種動畫

Content farm 幾撚時收皮？

4. 呢個現象/效應, 有心理學家用認知失調去解釋, 但我個人偏好另一個簡單解釋, 就係被求助時, 人會感覺被需要同埋被人肯定

多謝絲打意見
標題起法其實睇書學
雖然我都覺標題睇起好似content farm, 但內容我都堅持唔學content farm咁, 內容同標題無關或者無根據
圖就參考其他縮圖, 用唔同顏色大字去亂整

跪求其他標題改法
同埋好縮圖的參考

Jeng 有新片睇

多謝巴打支持
學術台其實都有唔少學術POST

留名 等左好耐呀 終於有新野

多謝巴打意見先
不過我想問, 其實巴打對Content farm定義係點
因為我對Content farm印象係D用標題引人入去呃點擊, 但入面通常係一D與標題唔相關的廢文
我標題改得似Content farm, 但內容應該唔係掛?

另外, 繼續跪求其他標題改法
同埋好縮圖的參考

多謝絲打繼續支持

多謝絲打支持
呢排都慢咗少少, 希望之後會快返

好好睇，雖然唔知有無用，但多謝巴打

幫自己賣廣告先,
心理學系列:

呢次講吓Arthur Aron的研究, 講吓點樣一個鐘內顯著增加親密感

呢次講吓點樣溫暖輕鬆提高別人對你的評價, 輕鬆獲取信任!

呢次講吓點樣用模仿輕鬆提高別人對你的好感,輕鬆獲取別人信任!
[size=5][b]

呢次講吓1個簡單動作就可以幫你輕鬆地提高請求幫幫助的成功率
, 提高銷售額, 提高別人對你評價, 甚至提高異性對你的興趣! !

呢次講吓一個簡單技巧幫你增加社交吸引力, 呢個技巧係關於傾計話題, 態度等

Lm

多謝巴打支持
希望對你有用

劉明 遲啲睇點0付出

所以每一個收兵既港女都係心理學家

其實仔細睇, 好多社交好, 受歡迎的人天生就識好多呢D技巧, 唔止呢個

唔係樓主黎

可能標題改得唔太好, 0付出係單指呢個技巧

唔係我嚟, 另一位巴打嚟, 不過佢唔想出名

出多D片好中意睇

係, 所以好過之前我配的好多

多謝絲打支持
盡量出多D片啦
有D題材想做, 寫咗稿, 但唔肯定有無人有興趣, 所以拖住咗
例如神話, 哲學

當然心理學依然繼續, 同仲有貨, 不過未寫稿

順手問埋, 如果有神話, 哲學, 有無人想睇???

推一推

開聲講野都係付出
有風險嫁 驚人地拒絕

樓主把聲真係好柒
長期真係要KEEP住搵人配好啲

有懶音

啱呀, 都係有風險架
不過叫人幫手拎野同唱野呢D小事都好少會比人拒絕
所以我都建議咗要叫人幫小忙, 大個D反而唔得

我都覺把聲唔好
不過長期搵人幫都驚會煩到人

樓主加油我覺得你啲cover photo嘅style統一啲好 好似統一色系咁

係呀, 我都想改咗去

多謝絲打支持
統一色系係指每張都一樣色?
定係指字同圖同一色系?

利申: 我唔熟藝術

巴打 睇下 fb

又係你個柒菇碌

收皮啦屌你老母

要宣傳死返去fb ig啦

連登唔係俾你咁樣用架傻仔

有無d 社交書介紹下

搵唔到個36條問題啊樓主 可唔可以post上黎？ 利申：睇哂，加油

可以點樣叫人幫你？
以下係例子：
...
...
...
...
...

實例1:

...
...
...
..

連燈仔不適用

介紹下心理學既書呀

呢個tone幾好啊 聽咗咁耐終於唔覺怪

lm

我有種感覺第一個例子係用共同興趣，而第二個例子係用暴露自身嘅弱點或者缺陷，令人地產生親和感

心理學家有無講如果一直都用呢個原則令人鍾意自己，最後畀人洗嗰個都會發現條友一直撚鳩自己憎撚到佢仆街
例如啲兵點退伍
利伸: 曾經畀fd撚鳩

留名

支持

高質

條片留言應該有喎, 或者連登舊POST都有中文版

把聲幾好聽

咁咪爭左人一個人情？
只適用陌生人？

訂閱左
用心製造
值得支持

Robert B. Cialdini 前後兩本著作都OK唔錯: Influence 同Pre-Suasion

個cover photo 好似教會傳教
識唔識畫畫？

一陣睇, 食飯中

想知關於自卑 冇自信 類既片
關唔關心理學事

把聲好好J

把聲好好聽

已追蹤
巴打加油

又係絲打
上個POST回答過屈機男相關問題, 唔太想重覆了

海底奇兵

想你出哲學系列。最好係講同現實接近既野

其實睇想了解邊部分
如果想整個心理學初步了解, 咁一定係大學教科書, 可以搵吓introduction to psychology之類課程的course outline望望
搵到就可以追吓

市面上普及通俗的好多好參差
有D好好, 有D好差(例如引用無reference, 或者個實驗係replicability上有問題)
後者我見到唔少, 本身個實驗好正, 但SEARCH完就知replicability上有問題, 所以無介紹

標題只係其次，最緊要係keyword，
用盡500個字元佢，你用呢堆 keywords 冇人會搵到你
社交,社群,交際,應酬,聚會,科學,緊張

你去搵返心理學 社交技巧，頭幾位既片抄下人地啲keywords
或者去返google trend到搵下啲hit既keyword
同埋啲片係可以落3個tag
簡介最後一行用#號加落去就OK，
最後個tag加返自己channel名，大概係咁
#心理想 #社交技巧 #迷途小書僮KC

縮圖都太過hea，圖片加有顏色既字分明係唔想俾人睇到
同埋起步 channel 一定要落廣告，google ads自己研究下，
只要谷到上去front page做到推薦片，啲view數就會幾何級上升

真係有用，細個溝女係瘋狂叫條女幫我做嘢，久而久之就對我有好感

啱啱想讚你把聲好聽左好多，終於成功睇晒成條，點知原來係請人配音點都好，加油，真係學到嘢

因為搵咗巴打配, 唔係我嚟
再次多謝個位熱心巴打

亦多謝呢位巴打支持

巴打有無參考下

你應該夾埋佢一齊搞，佢出聲，你出料
咁應該天下無敵

咁講好衰 但配完音想睇好多

正路,冇睇之前啲片,但諗下都一定有聲先會睇

又借兒登上位
已經有仙人 大J 夾公仔事件 點解咁多人仲會信
擺明吸完人氣上位反轉豬肚就係屎架啦

咁你真係無睇之前啲片....

配音員把聲好好聽
聽落好舒服 而且夠casual 拿捏得唔錯

利申無睇你片
但次次見啲標題都差唔多
睇完都唔知有無睇過

好似一個台灣YouTuber 叫 好葉 佢成日都會整啲唔同嘅短片出嚟 就好似點樣冥想都有

好中意呢啲心理學既野 想學黎溝女出pool 多謝巴打

你咬字清晰咗好多！
個語速同語調都聽得好舒服，g持

幾好
有條字幕係咪多左隻字

試下做實驗先

呢個分析幾好
不過應該唔太關相似性事, 因為其後好多實驗設計上應該rule out 咗呢個可能
後者有啲似我下一個準備講的心理學題目, 但中間印象中有少少分別
不過巴打呢個分析幾好

對住蠢人就係 雖然都佔大多數

其實巴打呢點應該唔洗做實驗
因為無乜人會鍾意比人玩, 當工具

留明

多謝巴打支持

多謝巴打讚
如果你睇過之前其他片, 我原本把聲就未必咁講

前提係對方本身唔討厭你
想像下有個我討厭既人叫我幫手我會更加討厭佢

換人講野吸引好多

支持樓主 加油

係呀, 巴打把聲好好聽

留名先

利申上次有話過你講野麻麻
換左配音真係好好多 呢種講野風格OK 其實你學下自己做當訓練下都OK, 加油呀!!

個TONE太做作 同埋 口水聲

收兵都係同一原理

樓主 可以學吓做封面，唔太靚
內容膽節奏唔差，但係後製就有D細節位可以留意吓
例如 對話框入面啲字可以去背，成條片唔好都用同一隻假手，同埋剪片要睇一睇有冇careless mistake

岩岩完睇曬, 見你仲加埋例子真係有聽意見
真係學到野
BTW 我都估唔到呢樣野真係有理論, 麻煩過佢既人先會做到朋友

屌content farm 黎既

樓主有練歌講嘢

Good work

標題可以改善下 正如其他人咁講

自己好討厭依種 屌引 嘅標題

我覺得你可以嘗試直接講重點theory

標題例如
「研究指出 令別人付出 可讓人更喜歡你」

咁會睇得好舒服
咁我對個theory 有興趣 就會睇

如果唔係我睇完先知個theory 而自己又唔感興趣
就會好似畀你呃入去咁

支持呀！
我自己本身都讀緊psycho，原先打算開個channel拍片，以搞笑方式去同大家交流下心理學，適逢巴打你都整咗個咁正嘅channel，睇下黎緊有無機會合作下

……自

如果覺得爭人人情, 可以之後幫返對方
係咪只適用於陌生人, 應該未必, 但唔敢肯定
不過我印象中, 呢個TOPIC我望過的文獻有提到本身被請求幫手就會感到被肯定, 被需要高D自尊之類

多謝絲打支持

你咁樣一講我就諗番起
我中過招..

本身改topic個theory可能係好
但係當你嘅audience已經對呢種topic habituate咗嘅時候
你再咁做落去都唔會arouses到attention

btw係有進步嘅 加油啦

已訂閱

竟然似係教會
至於畫畫, 完全唔識, 完全無藝術訓練, 中學VA堂亂嚟, 唔交功課, 大學完全無畫過野

條片好似小小簡單 睇完又好似冇睇咁

巴打用咩去整啲動話

聽日返學叫全班每人借枝筆比我先

關心理學事, 但呢方面要改變, 有D難度
我再研究多D, 希望遲D有片講呢個題目分享吓

呢樣係幾有趣。
人會傾向將思考、感覺、行為保持一致。
當我爲他人付出左心力，哪怕只係小事，我都會調整自己嘅感覺去合理化自己嘅行動。
於是我對果個人嘅態度都會有啲改變。

所以富蘭克林效應，就係利用緊人呢一點。
如果我幫左一個人手，我會比較難去討厭佢。一來我有付出過，二來我會覺得自己受到重視，覺得自己係有貢獻。

簡單黎講，呢個技巧係令對方先作出行動，從而改變態度。

你條channel最大問題解決咗啦
你可以參考吓台灣YOUTUBER CHEAP個模式，一集接一集
幾時有香港歷史系列
好啱連登仔口味

引哂source都係content farm 你唔撚係下話
以後你唔好睇教科書

係呀, 熱心幫手個位巴打把聲好好聽

係呀, 再次感謝個位唔願出名的巴打的幫忙

幾好睇 支持
但有無實驗研究過背後原因？好好奇想知！

多謝巴打支持同加油

我都打算咁
因為我以前讀個D係接近現實
太過深我反而無能力講

其實第一個例子我仲覺得可能係為左引起人地既好奇心，例如我珍貴既野，你點解會需要呢？你會唔會有同樣既感受呢？，或者好似你出街問人地可唔可以比5$你，人地係果個時候會好奇你點解會有咁既需要。所以你地如果係認識而唔係太熟既時候，做呢種行為會令人地有一種好奇想更加了解你

我覺得幾好睇喎
多謝樓主咁有心機呀

幾好睇
睇完明自己點解冇乜人緣
又唔會叫人幫手，唔會掂人，又唔會講自己野

Btw 啲音樂好似有幾段片唔同key

如果樓主想自己配番 建議你可以收尾音 唔好拉長
咬字再清晰啲 精神啲
另外 我個人覺得 語速有啲慢 不過唔知大眾點睇 我睇個時會較1.25速 你可以留意下其他人意見

學到野

唔錯呀

又post?

求下你唔好再出呢d片當幫忙

今次把聲幾好J（雖然唔係樓主）
內容實用 支持你啊

無諗過呢個方面

今次咬字好聽

又啱
諗翻起都好應用到生活
加油巴打

好有用最鍾意關於心理學嘅嘢加油

屌你呢啲先係有意思嘅YouTuber
平時嗰啲鳩下鳩下嘅真係可以收收皮

支持你呀樓主 繼續出多啲呢類兩性/人際嘅片
可以嘅話繼續搵嗰位巴打配音得唔得 會吸引好多

同埋樓主個標題都唔算content farm啦
內容同標題其實都大致符合呀
不過封面係可以改進吓嘅

anyway加油呀樓主

其實我覺得我算係

講錯左字
富蘭克林係政治家, 唔係哲學家
但字幕又無錯到

btw 今次講野好過上次太多
明顯有用心機做好個 channel

樓主 呢條片真心受眾會多好多
果位巴打把聲有少少似陳柏宇

乜真係會咩
我會覺得人地好麻煩wo反而
小小野都要叫人幫

我覺得有道理架
你一個舉手之勞幫到人，
你就會能力感自尊感都有提升，
同埋感覺對方欠你一個人情
而咁樣嘅互動亦都拉近咗你地關係，
令到大家多咗段只有你兩個先明嘅記憶

可唔可以打下文字版
唔太鍾意睇片

講到就黎變常識

多謝巴打指點

其實D TAG係點計???
因為SEARCH過網上一D文章, 佢話太多個系統會唔識幫你分去最相關的搜尋, 所以我唔敢用太多
呢幾個 keywords都係跟某D多人睇的YOUTUBER

google trend用過, 但無奈呢類CHANNEL係少好多人係YOUTUBE SEARCH D KEYWORDS

圖我都係學其他YOUTUBER, 字用D同背景好唔襯的色

廣告暫時無打算, 資源問題

只係用呢招???

多謝巴打支持
唔係請架, 無資源請人
係個位巴打熱心捱義氣
我自己都無償分享中

睇哂,係幾支持既,但1.25倍速真係差唔多

無, 絲打貼我先知有
我遲D望望, 而家要訓先, 好攰

其他回覆聽日再回啦, 希望各體諒, 好攰

條片整得好有心機， 好靚， 內容亦都唔錯

不過有可理， 你表達既， 同觀眾接收既， 可能不太一樣

怕有觀眾理解錯咗， 而自己又唔知， 又因為睇咗條片， 就以為自己好識野， 再因為睇完呢d片， 胡思亂想， 或者猜度別人

不過呢樣都好難控制

比心機， 做得唔錯 ， 加油呀！

以前睇有條友叫謎男
佢都係咁教

內容真係唔錯
但可唔可以執下個封面圖...直接啲講真係大陸到好趕客...
張圖加埋個幾行唔同色既字....

LM

岩岩睇左 覺得唔錯！支持

會 我個ex就係咁追返黎

唔怪得今次同上次比差咁撚遠
上次我仲話你配到好趕客

收幾錢？

講人話叫收錢？定巴打你廢唔抵得？
任何有根據地提供知識既方式都應值得鼓勵

把聲好好多
講野自然左睇片D時間感覺都過得快左

獲益良多
唔係content farm喎
生動有趣
加油

Subscribe 左了，以後有片一定會睇同like

把聲

想幫手配音

就係人地出口未必想幫就煩

覺得cover可以放多啲心機先吸引到人 加油

巴打d片好好睇 支持

未睇先支持

就破萬

其實都係好提議
不過長期麻煩, 我都會唔好意思
呢個應該就係心理學中的indebtedness

無法, 我自己把聲太衰

其他人唔評論
不過因為其他人行為而唔比我分享知識, 好似怪怪地喎

我都覺
多謝巴打咁高質的演譯

標題差唔多? 應該近排先係咁
早期標題個個唔同, 但無人睇
多謝巴打意見

聽過好葉, 不過無追佢D片
我諗我同佢最大分別係我想做唔只心理學, 或者書評, 仲想做多D領域
例如本土史, 哲學等等

加油樓主我想等睇你出更多片去補下自己嘅知識 另外我仲覺得可以加一啲四格漫畫 去應用到係日常生活入面令人印象加深

媾女我唔敢包
亦唔鼓勵只係對異性, 普通社交都可以用

多謝巴打支持

睇左你d片一段時間，好奇巴打現實生活係做咩？讀咩？點解可以咁博學多才？

唔係我嚟, 某位巴打嚟
佢把聲真係好好

點都好, 多謝絲打支持

多謝巴打意見同支持
巴打係指第四點?
第四點係驚大家混淆, 所以係字幕到加少少說明, 因為如果無請求下, 對方主動手幫手, 個效應好似唔顯著

祝你成功

點解咁講呢???

可以再深入d 講下個theory
講背後係cognitive dissonance

呢個都要做吓實驗先知, 暫時關於呢個效應見到大部分都係試陌生人
真係可以試吓幫仇人手會點

係
應該會繼續邀請巴打合作

我係絲..好想幫你手配音啊

今次搵左人配真係好左好多！加油！

女人成日用依招啦

絲打, 如果想幫手配音, 可以去FBPAGE INBOX我

或者係掛

要俾一個manageable expectation 隻兵，由簡單task 入手「可唔可以幫我擰樽蓋呀」，俾啲小獎勵如挨膊頭或口頭稱讚「冇人好似你咁對我咁好架」，增加engagement ，之後慢慢加大力度增加要求，佢猶疑時就「我同你玩時好開心架，但希望你多啲commitment ，因為我之前傷得好深」，俾個希望佢，逐啲逐啲要你嘅嘢。
其實都同樣道理，人對貢獻，比接受，更有投入度。
君不見一段關係中，男若果只會「對女朋友好」好多都會帶帽收場，喜歡所謂賤男嗎？就係衰在冇令女方貢獻，而賤男之所以賤，都係用返呢招。
所以一段健康關係，須要讓雙方付出，再欣賞對方付出先健康，都係增加engagement嘅道理。
一味「我對佢好好」冇咩見過好下場。

我覺個標題唔講「3分鐘」 「0付出」咁樣會好啲
睇落好標題黨

你好，我係絲打，係一個配音員。
對心理學好有興趣，如果你想有把女聲幫你配可以搵我，完全義務性質 有興趣就覆我我留tg

我都覺標題起得差
遲D試吓其他方法改標題

多謝巴打意見

多謝巴打意見
有時懶咗, 有D圖無去背, 有D有
封面就真係唔識美術, 真係靠睇其他YOUTUBE縮圖學

有無方向比我學整縮圖

02:25不可以強迫幫手多咗個女字

多謝巴打支持
你地每個留言我都會睇同盡量回, 仲會盡量歸納寫低
不過有D位就難D改, 例如某D軟件技術問題

唔係我嚟, 把聲巴打嚟
不過我都有練, 無錄姐

好 其實一開始都係類似咁會標題打效應名
但發現打咗都無咩用 大家又唔識個效應 又唔吸引

多謝巴打意見先
之後再試吓

巴打想點合作?

好, 我再研究吓

多謝巴打

呢個係特登 想深入淺出
如果要講埋其他野 例如詳細研究方法 數據結果 甚至唔同解釋間爭拗 就對觀眾的學術水平有太高要求
點都好, 多謝意見

我想知巴打整畫呢啲動畫係真係錄自己畫圖寫字油顏色定係點做架？

呢個我成日見到有啲channel咁做 好想識點整

btw 巴打 呢個心理學原理之前係第啲英文channel都睇過
講嘅野都係類似 你有機會可以試下搵啲psychological channel黎參考下

我覺得應該有用，但係只限新相識

VideoScribe

D人會心諗要咁多支筆JM9

啱呀巴打, 認知失調係其中一個解釋
不過有D學者唔同意呢個解釋
唔想將呢個爭拗講出嚟令人混亂, 又唔想條片太長, 所以無講

雖然我好鍾意香港歷史, 但因為香港歷史系列反應有D唔好
而且做香港歷史係吃力過心理學好多好多, 壓力又大好多,所以要再諗諗

系列, 集數都可以參考吓
多謝巴打意見

你個thumbnail完全唔掂

Nice Video

有d 似popa channel
有冇關係

等條channel做大咗之後再做香港歷史系列
恭喜破萬VIEW
雖然我唔鍾意標題黨，不過沒法啦

呢個效應有幾個理論解釋 其中一個係認知失調
即係話行為上幫咗人 認知上會為咗保持行動認知一致而合理化件事 變咗更鍾意佢

其他理論係當人被請求幫忙時 會感覺被肯定 被需要 會更有自尊

希望解答到

我覺得如果想做學術型youtuber
首先要營造到個學術形象先囉
個標題一睇已經扣晒分啦